**CTV电视网**（），通常简称为“CTV”，是[加拿大一家](../Page/加拿大.md "wikilink")[英语](../Page/英语.md "wikilink")[地面](../Page/地面电视.md "wikilink")[电视网](../Page/电视联播网.md "wikilink")，1961年啓播，2000年起隶属，現為旗下[贝尔传媒集團成員](../Page/贝尔传媒.md "wikilink")。CTV电视网是加拿大最大的[私人及商业电视网](../Page/私有企业.md "wikilink")。在关键收视市场落后本国竞争媒体[环球电视网数年后](../Page/環球電視_\(加拿大\).md "wikilink")，CTV电视网从2002年开始在加拿大总收视人群和核心收视人口两个统计数据中位于全加第一。

除了CTV電視網之外，「CTV」這個品牌還應用於貝爾傳媒的其他廣播資產，包括24小時收費電視新闻频道[CTV新闻台以及次要](../Page/CTV新闻台.md "wikilink")[CTV第二台](../Page/CTV第二台.md "wikilink")，而贝尔传媒亦於2018年宣布旗下部分收費電視頻道将在未来使用「CTV」廣播品牌。

此电视网开播前曾計劃取名為「加拿大電視網」（），但當時[加拿大广播公司宣称对](../Page/加拿大广播公司.md "wikilink")“”一詞拥有专属使用权，網絡名稱因此改為「CTV」三個字母並不附加任何注釋。然而，CTV於1998年引入全新企業識別系統時亦曾以「」作其口號。

## 歷史

### 成立初期

[May_2009_9_Channel_Nine_Court.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:May_2009_9_Channel_Nine_Court.jpg "fig:May_2009_9_Channel_Nine_Court.jpg")的廣播大樓運作；此大樓後來亦成為CTV的全國總部\]\]

直至1950年代末及1960年代初，加拿大的電視市場完全由國營的[加拿大廣播公司](../Page/加拿大廣播公司.md "wikilink")（CBC）[壟斷](../Page/壟斷.md "wikilink")。1958年，[加拿大政府改革國内電視行業](../Page/加拿大政府.md "wikilink")，並開始於國内主要城市批出第二條免費地區性電視頻道，初期覆蓋的城市包括[哈利法斯](../Page/哈利法斯.md "wikilink")、[蒙特婁](../Page/蒙特婁.md "wikilink")、[渥太華](../Page/渥太華.md "wikilink")、[多倫多](../Page/多倫多.md "wikilink")、[溫尼伯](../Page/溫尼伯.md "wikilink")、[卡加利和](../Page/卡加利.md "wikilink")[溫哥華](../Page/溫哥華.md "wikilink")，而這七個城市的地區性私營頻道陸續在1960年至1961年間啓播。與此同時，成功投得多倫多英語私營地區電視牌照的卑頓廣播公司（）聯同上述新發牌的地區電視台於1960年7月組成「獨立電視組織」（），並與由前CBC高層卡德威爾（）領導的[財團](../Page/財團.md "wikilink")「加拿大電視網」（）爭奪全國英語私營電視網牌照；加拿大電視網最終贏取該牌照\[1\]，並與結盟成獨立電視組織的地區電視台以及前身為[愛民頓CBC私營聯播分台的CFRN陸續簽定聯播協議](../Page/愛民頓.md "wikilink")。CBC不滿此私營電視網的名稱中出現「」字樣\[2\]，電視網因此改以「CTV電視網」（）之名於1961年10月1日正式啓播\[3\]\[4\]；名稱中的「CTV」三個字母不附加任何注釋。

CTV在往後數年間相繼在[聖約翰斯](../Page/聖約翰斯_\(紐芬蘭-拉布拉多\).md "wikilink")、[基秦拿和](../Page/基秦拿.md "wikilink")[沙省增設聯播分台](../Page/沙省.md "wikilink")。然而，電視網的管理團隊在啓播後不久已面臨財務困難，到1965年更邁向破產命運。CTV的地區聯播分台遂於1966年提出收購CTV並將之改以[合作社模式經營](../Page/合作社.md "wikilink")，由各分台共同持有網絡的控制權。為防位於全國最大英語城市多倫多的分台CFTO及其母公司卑頓廣播主宰了電視網的發展，眾分台東主不論所在城市大小均各持一票，在網絡營運事務上各擁有均等的發言權。此建議獲接納，並於同年秋季起實行\[5\]。另外，CTV亦從同年9月1日起實行彩色廣播，並同時換上一個以[三原色為主調的標誌](../Page/三原色.md "wikilink")\[6\]。此標誌沿用至今，期間只作小修改。

### 卑頓兼併

各分台東主均等持有電視網的營運模式原意是制衡卑頓廣播，但此舉無損該公司對外擴展的野心。卑頓廣播先於1971年購入[薩斯卡通分台CFQC](../Page/薩斯卡通.md "wikilink")\[7\]，後於1986年收購[沙省餘下各分台](../Page/沙省.md "wikilink")（[利載拿的CKCK](../Page/利載拿.md "wikilink")、[艾伯特親王城的CIPA和](../Page/艾伯特親王城.md "wikilink")[約克頓的CICC](../Page/約克頓.md "wikilink")），再於1988年購入[渥太華分台CJOH](../Page/渥太華.md "wikilink")。此外，卑頓亦於1990年在[安大略省北部先後購入MCTV](../Page/安大略省.md "wikilink")（包括[薩德伯里的CICI](../Page/大薩德伯里.md "wikilink")、[北灣的CKNY和](../Page/北灣_\(安大略省\).md "wikilink")[蒂明斯的CITO](../Page/蒂明斯.md "wikilink")）和[蘇聖瑪麗的CHBX](../Page/蘇聖瑪麗_\(安大略省\).md "wikilink")。MCTV旗下位於[彭布羅克的CBC聯播分台CHRO亦落入卑頓手中](../Page/彭布羅克_\(安大略省\).md "wikilink")，卑頓隨之取消該台與CBC的聯播關係並將之改為CTV聯播分台。

卑頓遂操控24間CTV聯播分台中的11間，但礙於電視網合作社條款中分台東主各持一票的規定，卑頓實際上只操控八張選票中的一張\[8\]。CTV後於1993年從合作社改組成[股份有限公司](../Page/股份有限公司.md "wikilink")；聖約翰斯分台CJON東主決定放棄參與其中，所牽涉的股東數目因此由八名減至七名，每名分台東主遂獲平均分配14.3%股份。

卑頓於1996年從[羅渣士通訊集團購入卡加利的CFCN](../Page/羅渣士通訊集團.md "wikilink")，同年與愛民頓CFRN和基秦拿CKCO的母公司Electrohome組成聯營公司，並獲Electrohome同意該公司就電視網營運事務投票時跟隨卑頓的立場。卑頓再於1997年購入Electrohome餘下的CFRN和CKCO股份，並與CHUM有限公司進行資產交換，從而獲得[大西洋省份分台ATV](../Page/大西洋省份.md "wikilink")。（CHUM則於交易中獲取彭布羅克的CHRO及[南安省另外三間獨立地區頻道](../Page/南安大略.md "wikilink")，CHRO其後取消與CTV的聯播關係。）

經過此一系列收購行動，卑頓廣播所持有的CTV電視網股份增至57.2%，並奪得網絡的控制權。卑頓隨之向餘下的股東提出容許其保留旗下地區分台的情況下，向卑頓出售其持有的CTV電視網股份。CTV電視網遂成為卑頓的全資附屬公司，而卑頓廣播亦於1998年易名為「」，再於往後數年内購入溫尼伯分台CKY和蒙特婁分台CFCF。

### 2000年代

[2010-08_750_Burrard_Street.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:2010-08_750_Burrard_Street.jpg "fig:2010-08_750_Burrard_Street.jpg")的廣播大樓\]\]

2000年，[加拿大貝爾公司購入CTV](../Page/加拿大貝爾.md "wikilink")、國内數間收費電視頻道的東主以及《[環球郵報](../Page/環球郵報.md "wikilink")》，並將之結合成貝爾環球傳媒（），務求在旗下各媒體項目之間互相宣傳和共享資源以收協同效應。貝爾環球傳媒亦購入[魁北克省法語電視網絡](../Page/魁北克省.md "wikilink")[TQS的少量股份](../Page/V電視網.md "wikilink")。

另一方面，CTV的地面廣播覆蓋範圍於21世紀初出現明顯的縮減。[環球電視的母公司加西環球集團於](../Page/環球電視_\(加拿大\).md "wikilink")2000年收購CTV[溫哥華分台CHAN和](../Page/溫哥華.md "wikilink")[維多利亞分台CHEK的東主西方國際通訊集團](../Page/維多利亞_\(卑詩\).md "wikilink")（）；環球電視本身已於溫哥華持有直屬分台CKVU，[加拿大視訊委員會](../Page/加拿大視訊委員會.md "wikilink")（CRTC）因此要求加西出售CHAN或CKVU的其中一台。由於CHAN的收視率長年位居溫哥華之冠，加上該台轄下的轉播站網絡覆蓋全[卑詩省面積的](../Page/卑詩省.md "wikilink")97%，加西因此決定當CHAN與CTV的聯播關係協議於2001年屆滿後，將環球電視分台地位由CKVU調往CHAN並出售前者。（CKVU後來成為溫哥華的[Citytv分台](../Page/城市電視網.md "wikilink")。）此外，CHEK與CTV的聯播關係亦同時取消，並成為加西環球轄下次要電視頻道CH電視台的維多利亞分台。CTV則決定將其溫哥華分台地位調往卑頓廣播於1997年創立的獨立頻道CIVT，卑詩省西南部電視業一場重大變革由此而起。由於CIVT只在溫哥華設有一座發射站，居於[低陸平原和](../Page/低陸平原.md "wikilink")[溫哥華島南部以外的卑詩省民需透過](../Page/溫哥華島.md "wikilink")[有線電視或](../Page/有線電視.md "wikilink")[衛星電視才可接收該台](../Page/衛星電視.md "wikilink")。

CTV亦於同期與聖約翰斯分台CJON的東主商討延續聯播關係協議，但雙方未能達成共識，CJON因此於2002年終止與CTV長達38年的聯播關係。然而，雙方仍然共享新聞資源：CJON繼續播放CTV的全國新聞節目，而CTV則繼續依賴CJON提供來自[紐芬蘭及拉布拉多省的新聞資訊](../Page/紐芬蘭及拉布拉多省.md "wikilink")。CJON的黃金時段節目自此主要來自環球電視，但雙方沒有正式簽定聯播關係協議，CJON的正式身份遂為一間獨立電視台。CTV此後並未於該省另設地面廣播的地區分台；該省觀眾需透過有線電視或衛星電視接收其他地區的CTV分台。

貝爾公司於2005年末宣佈將其持有的貝爾環球傳媒大部分股份轉售其他股東，但仍保留20%股份；交易於2006年8月30日完成\[9\]。貝爾環球傳媒則於同年7月12日宣佈斥資17億加元收購CHUM有限公司旗下的廣播媒體\[10\]，並於2007年6月8日獲CRTC批准。貝爾環球傳媒保留CHUM旗下的地方電台和[A-Channel電視系統](../Page/CTV第二台.md "wikilink")，而由於[Citytv五間地區分台的廣播範圍完全與CTV重疊](../Page/城市電視網.md "wikilink")，Citytv最終放售予[羅渣士傳媒](../Page/羅渣士傳媒.md "wikilink")\[11\]\[12\]。貝爾公司進一步減持貝爾環球傳媒股份\[13\]，而貝爾環球傳媒則於2007年1月1日改稱「」。CTV再於2008年6月2日宣佈計劃將易名為「」，並於同年8月11日生效\[14\]。

### 近期發展

2010年9月10日，加拿大貝爾公司宣佈購入包括CTV電視網和「」電視系統在内的CTVglobemedia廣播資產\[15\]。CRTC於2011年3月7日批准這項交易，而CTVglobemedia則於同年4月1日改稱[貝爾傳媒](../Page/貝爾傳媒.md "wikilink")。貝爾傳媒於同年5月30日宣佈將「」電視系統更名為[CTV第二台](../Page/CTV第二台.md "wikilink")（）\[16\]\[17\]\[18\]，同年8月29日（即新一電視季度展開之際）生效\[19\]。CTV主頻道的廣播品牌維持為「CTV」，並未因應這次更名活動而改稱「CTV第一台」。

安省[肯諾拉聯播分台CJBN的母公司](../Page/肯諾拉.md "wikilink")[蕭氏通訊於](../Page/蕭氏通訊.md "wikilink")2010年收購[環球電視](../Page/環球電視_\(加拿大\).md "wikilink")，CJBN遂於2011年終止與CTV的聯播關係，並改為播放環球電視的節目。此外，CTV與安省[雷灣聯播分台CHFD的東主商討延續聯播關係協議時未能達成共識](../Page/桑德貝.md "wikilink")，CHFD因此於2010年2月取消與CTV聯播並改為聯播環球電視；然而，與CHFD同系的雷灣CBC聯播分台CKPR則於2014年9月改與CTV締結聯播關係，讓CTV在該市恢復地面廣播\[20\]。[康力斯娛樂旗下的三間安省地區電視台](../Page/康力斯娛樂.md "wikilink")（[彼得堡的CHEX](../Page/彼得堡_\(安大略省\).md "wikilink")、[奧沙華的CHEX](../Page/奧沙華.md "wikilink")-TV-2和[京士頓的CKWS](../Page/金斯頓_\(安大略省\).md "wikilink")）於2015年取消與CBC聯播並改為聯播CTV\[21\]，到2018年則取消與CTV的聯播關係，並成為環球電視的直屬分台\[22\]\[23\]。

## 節目

### 娛樂

CTV電視網的黃金時段節目陣容主要由熱門美國電視節目組成（如《[极速前进美国版](../Page/极速前进美国版.md "wikilink")》、《[生活大爆炸](../Page/生活大爆炸.md "wikilink")》、《[靈書妙探](../Page/靈書妙探.md "wikilink")》、《[CSI犯罪現場](../Page/CSI犯罪現場.md "wikilink")》、《[絕望的主婦](../Page/絕望的主婦.md "wikilink")》、《[醫人當自強](../Page/醫人當自強.md "wikilink")》、《[超感警探](../Page/超感警探.md "wikilink")》等），並盡量安排與美國電視網同步廣播。除了外購來自美國主要地面電視網的節目外，CTV近年亦引入來自[音樂電視網和](../Page/音樂電視網.md "wikilink")[喜劇中心等美國有線電視頻道的節目](../Page/喜劇中心.md "wikilink")（如《[黑道家族](../Page/黑道家族.md "wikilink")》、《[整形春秋](../Page/整形春秋.md "wikilink")》、《[每日秀](../Page/每日秀.md "wikilink")》、《[科拜爾報告](../Page/科拜爾報告.md "wikilink")》等）。然而，CTV亦間中自製黃金時段節目，當中部分亦取得不俗的收視（如《[极速前进加拿大版](../Page/极速前进加拿大版.md "wikilink")》、《[正南方](../Page/正南方.md "wikilink")》、《角落加油站》（）、《[閃點行動](../Page/閃點行動_\(電視劇\).md "wikilink")》、《[讀心人](../Page/讀心人.md "wikilink")》、《[加拿大偶像](../Page/加拿大偶像.md "wikilink")》等）。

### 新聞

[Bell_206L-4_LongRanger_IV_C-FTHU_(CTV_News).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bell_206L-4_LongRanger_IV_C-FTHU_\(CTV_News\).jpg "fig:Bell_206L-4_LongRanger_IV_C-FTHU_(CTV_News).jpg")

CTV的旗艦全國新聞聯播《》每天於晚上11時播出，工作日由首席主播播報，而周末版則由播報。此外，CTV的全國性新聞節目還包括晨間節目《》（只限加東分台播放）、每週專題節目《》、以及主要以政治為題的訪談性節目《》。CTV的全國新聞中心設於[多倫多的](../Page/多倫多.md "wikilink")[士嘉堡區](../Page/士嘉堡.md "wikilink")，與其多倫多分台CFTO以及24小時新聞頻道[CTV新聞台共用同一座廣播大樓](../Page/CTV新聞台.md "wikilink")。

另外，CTV的直屬地區分台亦有製作地區新聞節目。大部分直屬分台皆於中午12時、下午6時以及晚上11時30分（緊隨全國新聞後）播放地區新聞。個別分台（如[溫哥華](../Page/溫哥華.md "wikilink")、[卡加利和](../Page/卡加利.md "wikilink")[大西洋省份的分台](../Page/大西洋省份.md "wikilink")）亦於下午5時提供地區新聞，而加西分台亦播放早間地區新聞《》。

### 體育

CTV於2005年聯同[羅渣士通訊集團等機構聯手投得](../Page/羅渣士通訊集團.md "wikilink")[2010年冬季奧運會和](../Page/2010年冬季奧運會.md "wikilink")[2012年夏季奧運會的加拿大國内轉播權](../Page/2012年奧運會.md "wikilink")，並於2007年成立[加拿大奧運廣播媒體聯盟以製作和統籌各媒體的賽事轉播](../Page/加拿大奧運廣播媒體聯盟.md "wikilink")。CTV在2012年夏季奧運會期間的賽事轉播平均每天達22小時，而平日在CTV主頻道播放的節目在賽事期間則調往[CTV第二台播放](../Page/CTV第二台.md "wikilink")。此外，CTV亦從2007年賽季起轉播[国家橄榄球联盟](../Page/国家橄榄球联盟.md "wikilink")（NFL）的星期日下午賽事、季後賽和[超級碗冠軍賽](../Page/超級碗.md "wikilink")。

## 高清及数字频道

CTV电视网提供的[高清电视源为](../Page/高清电视.md "wikilink")[1080i格式](../Page/1080i.md "wikilink")。在[加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")，下列CTV电视网所属电视台站可在其[数字](../Page/数字电视.md "wikilink")[地面电视信号中提供高清源](../Page/地面电视.md "wikilink")。

<table style="width:190%;">
<colgroup>
<col style="width: 10%" />
<col style="width: 10%" />
<col style="width: 50%" />
<col style="width: 10%" />
<col style="width: 50%" />
<col style="width: 20%" />
<col style="width: 40%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>电视台站</p></th>
<th><p>所在城市</p></th>
<th><p>转换前<br />
频道号</p></th>
<th><p>数字地面电视<br />
开播日期</p></th>
<th><p>转换后<br />
频道号</p></th>
<th><p>收費電視供應商<br />
開播日期</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/多伦多.md" title="wikilink">多伦多</a></p></td>
<td><p>40（9.1）</p></td>
<td><p>2005年</p></td>
<td><p>40（9.1）</p></td>
<td><p>2003年11月19日</p></td>
<td><p>通过卫星向全加拿大广播</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/温哥华.md" title="wikilink">温哥华</a></p></td>
<td><p>33（32.1）</p></td>
<td><p>2006年</p></td>
<td><p>32（32.1）</p></td>
<td><p>2004年6月1日</p></td>
<td><p>通过贝尔收費电视向全加拿大广播</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/卡尔加里.md" title="wikilink">卡尔加里</a></p></td>
<td><p>36（4.1）</p></td>
<td><p>2009年1月8日</p></td>
<td><p>29（4.1）</p></td>
<td><p>2009年1月8日<small>（<a href="../Page/蕭氏通訊.md" title="wikilink">萧氏有线</a>）</small></p></td>
<td><p>也可以通过贝尔收費电视收看</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蒙特利尔.md" title="wikilink">蒙特利尔</a></p></td>
<td><p>51（12.1）</p></td>
<td><p>2011年1月28日</p></td>
<td><p>12（12.1）</p></td>
<td><p>2009年12月1日<small>（）</small></p></td>
<td><p>也可以通过贝尔收費电视收看</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/渥太华.md" title="wikilink">渥太华</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2011年</p></td>
<td><p>13（13.1）</p></td>
<td><p>2009年12月1日<small>（）</small></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/埃德蒙顿.md" title="wikilink">埃德蒙顿</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2011年</p></td>
<td><p>47（3.1）</p></td>
<td><p>2010年1月<small>（）</small></p></td>
<td><p>也可以通过贝尔收費电视收看</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/基奇纳.md" title="wikilink">基奇纳</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2011年9月1日</p></td>
<td><p>13（13.1）</p></td>
<td><p>2011年9月<small>（<a href="../Page/羅渣士通訊集團.md" title="wikilink">罗杰斯有线</a>）</small></p></td>
<td><p>也可以通过贝尔收費电视收看</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/温尼伯.md" title="wikilink">温尼伯</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2011年9月1日</p></td>
<td><p>7（7.1）</p></td>
<td><p>2011年2月<small>（）</small></p></td>
<td><p>也可以通过贝尔收費电视收看</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/哈利法克斯.md" title="wikilink">哈利法克斯</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2011年9月1日</p></td>
<td><p>48（5.1）</p></td>
<td><p>2011年5月12日<small>（）</small></p></td>
<td><p>也可以通过贝尔收費电视收看</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

其他地區的觀衆如欲收看CTV的高清節目則需接駁數碼有綫電視或衛星電視。

CTV多倫多分台從2009年5月12日起以高清製作地區新聞節目，為眾CTV地區分台之首，卻遲於Citytv多倫多分台。溫哥華分台則於同年11月23日開始製作高清地區新聞\[24\]，而卡加利和愛民頓分台則相繼於2011年10月和2012年10月改以高清製作地區新聞。

## 地區分台

經過卑頓廣播公司的一連串收購行動後，CTV的地區分台大多已成為直屬分台（），餘下的聯播分台（）都是位於人口較少的地區，並於21世紀相繼取消與CTV的聯播關係。2011年至2014年間，[勞埃德明斯特的CITL為CTV電視網在全國的唯一一間聯播分台](../Page/勞埃德明斯特.md "wikilink")；當時國内其他地區分台全部直屬CTV。

CTV的直屬地區分台過往都各自使用獨有的名稱，如其[呼號或頻道號碼](../Page/無綫電台呼號.md "wikilink")；例：卡加利CFCN於1990年代的廣播品牌為「Channel
3」，即有綫第3頻道。各直屬分台於1997年-98年間統一視覺形象，以其呼號作其廣播品牌；各台呼號在台徽中以[襯線字體顯示](../Page/襯線體.md "wikilink")，並在其下方加入CTV的標誌。（大西洋和安大略北部分台均由多座發射站組成並以多個不同呼號廣播，兩台遂繼續分別以「ATV」和「MCTV」之名廣播。）從2005年10月起，所有CTV直屬分台則棄用呼號並統一使用「CTV」品牌，若有需要識別個別直屬分台的話則會額外加上地區名稱（如CFCN便成為「CTV
Calgary」），而地區新聞節目亦一概改稱《CTV
News》。此舉亦廣泛流傳於加拿大其他電視網（如[CBC和](../Page/加拿大國營頻道.md "wikilink")[環球電視](../Page/環球電視_\(加拿大\).md "wikilink")）。雖然如此，眾分台的呼號仍是它們在電視台牌照上的正式名稱。

### CTV直屬分台

[CTV_Antenna_Byward_Market_Ottawa_(36419322222).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:CTV_Antenna_Byward_Market_Ottawa_\(36419322222\).jpg "fig:CTV_Antenna_Byward_Market_Ottawa_(36419322222).jpg")

| 省份                                      | 城市／地區                                       | 呼號   | 備註                            |
| --------------------------------------- | ------------------------------------------- | ---- | ----------------------------- |
| [卑詩省](../Page/卑詩省.md "wikilink")        | [溫哥華](../Page/溫哥華.md "wikilink")            | CIVT |                               |
| [亞伯達省](../Page/亞伯達省.md "wikilink")      | [卡加利](../Page/卡加利.md "wikilink")            | CFCN |                               |
| [愛民頓](../Page/愛民頓.md "wikilink")        | CFRN                                        |      |                               |
| [沙省](../Page/沙省.md "wikilink")          | [利載拿](../Page/利載拿.md "wikilink")            | CKCK |                               |
| [薩斯卡通](../Page/薩斯卡通.md "wikilink")      | CFQC                                        |      |                               |
| [艾伯特親王城](../Page/艾伯特親王城.md "wikilink")  | CIPA                                        |      |                               |
| [約克頓](../Page/約克頓.md "wikilink")        | CICC                                        |      |                               |
| [緬尼托巴省](../Page/緬尼托巴省.md "wikilink")    | [溫尼伯](../Page/溫尼伯.md "wikilink")            | CKY  |                               |
| [安大略省](../Page/安大略省.md "wikilink")      | [蘇聖瑪麗](../Page/蘇聖瑪麗_\(安大略省\).md "wikilink") | CHBX | 系屬CTV北安省分台；辦公室和主錄影廠設於瑟比利      |
| [蒂明斯](../Page/蒂明斯.md "wikilink")        | CITO                                        |      |                               |
| [薩德伯里](../Page/大薩德伯里.md "wikilink")     | CICI                                        |      |                               |
| [北灣](../Page/北灣_\(安大略省\).md "wikilink") | CKNY                                        |      |                               |
| [基秦拿](../Page/基秦拿.md "wikilink")        | CKCO                                        |      |                               |
| [多倫多](../Page/多倫多.md "wikilink")        | CFTO                                        |      |                               |
| [渥太華](../Page/渥太華.md "wikilink")        | CJOH                                        |      |                               |
| [魁北克省](../Page/魁北克省.md "wikilink")      | [滿地可](../Page/滿地可.md "wikilink")            | CFCF |                               |
| [紐賓士域省](../Page/紐賓士域省.md "wikilink")    | [聖約翰](../Page/聖約翰_\(新不伦瑞克\).md "wikilink")  | CKLT | 系屬CTV大西洋分台；辦公室和主錄影廠設於斯高沙省哈利法斯 |
| [蒙克頓](../Page/蒙克頓.md "wikilink")        | CKCW                                        |      |                               |
| [斯高沙省](../Page/斯高沙省.md "wikilink")      | [哈利法斯](../Page/哈利法斯.md "wikilink")          | CJCH |                               |
| 悉尼                                      | CJCB                                        |      |                               |

### 聯播分台

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>省份</p></th>
<th><p>城市／地區</p></th>
<th><p>呼號</p></th>
<th><p>母公司</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/亞伯達省.md" title="wikilink">亞伯達省</a>／<a href="../Page/沙省.md" title="wikilink">沙省</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/勞埃德明斯特.md" title="wikilink">勞埃德明斯特</a></p></td>
<td><p>CITL</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/安大略省.md" title="wikilink">安大略省</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/桑德貝.md" title="wikilink">雷灣</a></p></td>
<td><p>CKPR</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 同品牌其他频道

[CTV_2_2018.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:CTV_2_2018.svg "fig:CTV_2_2018.svg")

2007年时，[CTV环球传媒从](../Page/貝爾傳媒.md "wikilink")收购了部分“A频道（）”的股份。当时有媒体分析师推测CTV公司会将其主要电视系统CTV电视网的品牌内容推广至该电视系统内。A频道于2008年更名为“A”，然后于2011年8月29日更名为“[CTV第二台](../Page/CTV第二台.md "wikilink")”。CTV第二台目前在[安大略省拥有](../Page/安大略省.md "wikilink")4个自营自有的无线电视台站；在[不列颠哥伦比亚省拥有](../Page/不列颠哥伦比亚省.md "wikilink")3个；以及在[加拿大大西洋省份和](../Page/加拿大大西洋省份.md "wikilink")[艾伯塔省的区域性有线频道](../Page/艾伯塔省.md "wikilink")。CTV第二台所提供的补充节目的收视人数要远远少于CTV电视网。

2018年6月，[贝尔传媒宣布将重新命名CTV母品牌下的四个专业频道](../Page/贝尔传媒.md "wikilink")，该计划预计将在2019年生效。、、和[太空频道将分别更名为CTV戏剧台](../Page/SPACE_\(电视频道\).md "wikilink")、CTV喜剧台、CTV生活台和CTV科幻台。同时在2018年，贝尔传媒还开播了两条有广告播出的[视频点播服务](../Page/隨選視訊.md "wikilink")——CTV电影频道和CTV回放频道，分别播出二轮片或压库电视剧。\[25\]
目前CTV所有品牌内容都可以通过[移动网络或](../Page/移动网络.md "wikilink")[流媒体](../Page/流媒体.md "wikilink")[APP播放](../Page/APP.md "wikilink")，贝尔传媒将这个业务称之为“超级樞紐（）”。\[26\]\[27\]

曾使用过CTV母品牌的专业频道还有CTV体育网和CTV旅游频道，现已分别改名为[罗杰斯体育网和](../Page/羅渣士體育網.md "wikilink")。

## 商标演变

CTV电视网的标志最初是一个椭圆形的“C”字母，字母内部形状类似一个[显像管](../Page/显像管.md "wikilink")，而在显像管中则是该电视网的缩写“CTV”。該台於1966年展開彩色廣播時同時启用新标志，由包含大写字母“C”的红色[圆形](../Page/圆形.md "wikilink")、包含大写字母“T”的蓝色[正方形和包含大写字母](../Page/正方形.md "wikilink")“V”的绿色[倒三角形组成](../Page/三角形.md "wikilink")\[28\]。这个标志沿用至今，期間只作细微调整。1967-68年電視季度期間，这个标志被环抱而显得更加易于辨识；随后这个环抱性状被做成类似“基础”或“电视屏幕”的样子。

CTV於1998年引入一個以絲帶為題的企業識別系統，部分元素沿用至2018年。起初CTV以三个彩色絲帶和徽标形状来代表不同部门：红色絲帶与[球体代表娱乐节目](../Page/球体.md "wikilink")；蓝色絲帶与[立方体代表新闻节目](../Page/立方体.md "wikilink")；而绿色絲帶与[椎体則代表体育节目](../Page/圆锥.md "wikilink")。而在一段时间里，CTV的節目主持和演員亦亮相其台徽短片，並玩弄標誌中的徽标形状。

2018年9月，随着新一電視季度展開，CTV亦對其标志稍作修改，並全面放棄舊有企業識別系統的絲帶元素，宣传口号則改為“身临其境”（）。更新後的标志和企業識別系統设计更加“数字化”，而新的口号则号召观众与該台的电视节目展開互動。

[File:CTVoriginallogo.svg|CTV电视网的原初版标志（1961年至1966年使用](File:CTVoriginallogo.svg%7CCTV电视网的原初版标志（1961年至1966年使用)）
<File:CTV> 1966 Logo.svg|CTV电视网原初版几何标志（1966年至1975年使用） <File:CTV> logo
(1).svg|1998年开始使用的标志，利用渐变效果做出了立体设计感。（1998年至2018年使用） <File:CTV> logo
2018.svg|目前使用的标志版本，颜色更加鲜亮，但显示为平面设计感。（2018年迄今使用）

## 參見

  - [加拿大電視頻道列表](../Page/加拿大電視頻道列表.md "wikilink")

## 参考资料

### 脚注

### 出典

### 文献

  -
## 外部链接

  -
  - [CTV新闻台官方网站](https://www.ctvnews.ca/)

  - [加拿大通訊基金会網站
    CTV电视网历史](http://www.broadcasting-history.ca/listing_and_histories/ctv-television-network)

  - [加拿大广播电视及通讯委员会網站
    贝尔传媒旗下資產广播資產續期许可](https://crtc.gc.ca/eng/archive/2011/2011-444.htm)

[\*](../Category/CTV電視網.md "wikilink")
[Category:加拿大貝爾](../Category/加拿大貝爾.md "wikilink")
[Category:多倫多公司](../Category/多倫多公司.md "wikilink")
[Category:加拿大電視台](../Category/加拿大電視台.md "wikilink")
[Category:1961年成立的電視台或電視頻道](../Category/1961年成立的電視台或電視頻道.md "wikilink")

1.  [Gittins 1999](../Page/#Git99.md "wikilink"), pp. 45-51

2.  [Gittins 1999](../Page/#Git99.md "wikilink"), p. 63

3.

4.  [Gittins 1999](../Page/#Git99.md "wikilink"), pp. 72-73

5.  [Gittins 1999](../Page/#Git99.md "wikilink"), p. 86

6.
7.  [Gittins 1999](../Page/#Git99.md "wikilink"), pp. 131-133

8.  [Gittins 1999](../Page/#Git99.md "wikilink"), p. 248

9.  "[BGM Ownership Deal
    Closes](http://www.cnw.ca/en/releases/archive/August2006/30/c9716.html)
    ", BGM press release, August 30, 2006

10.

11.

12.

13. [Bell Globemedia Completes Financing to Pay for CHUM Limited
    Shares](http://www.newswire.ca/en/releases/archive/September2006/07/c3905.html)
    , BGM press release, September 7, 2006

14. ["A New Beginning: Fresh New Look for A Unveiled
    Today"](http://www.ctvmedia.ca/achannel/releases/release.asp?id=10564&yyyy=2008)
    , CTVglobemedia press release, August 11, 2008.

15.

16. [Bell Media's /A\\ Network to Become “CTV Two” This
    Fall](http://adsalescdn.bellmedia.ca/Press%20Releases/Conventional/0530-CTVTwo.pdf)

17. [Bell Media Press Release: "Bell Media's /A\\ Network to Become “CTV
    Two” This Fall",
    May 30, 2011.](http://ctvmedia.ca/ctv/releases/release.asp?id=13828&yyyy=2011)


18. [The Hollywood Reporter: "Bell Media Unveils CTV Two For Fall TV
    Season",
    May 30, 2011.](http://www.hollywoodreporter.com/news/bell-media-unveils-ctv-two-193065)

19. [CTV Two Launches
    August 29](http://www.bellmediapr.ca/ctv/releases/release.asp?id=14080&yyyy=2011)

20.

21.

22.

23.

24. [CTV British Columbia goes high
    definition](http://www.ctv.ca/servlet/ArticleNews/story/CTVNews/20091123/bc_hd_launch_091123/20091123?hub=EntertainmentV2)

25.

26.

27.

28. [Gittins 1999](../Page/#Git99.md "wikilink"), p. 86